\subsubsection{Algorítmo}
\definecolor{cyan}{RGB}{0,0,1}
Para resolver la factibilidad de la solución mediante un algorítmo de Greedy es necesario determinar si la base de tamaños de los sobres es canónica. Según un paper publicado por Dexter Kozhen y Samuel Zacks\footnote{Ver el siguiente \href{https://www.cs.cornell.edu/~kozen/Papers/change.pdf}{\textcolor{cyan}{\underline{link}}}}, se plantea un teorema para determinar si la base de $X$ tamaños es una base canónica. 

En este trabajo se postula de que si la base no es canónica, entonces existe valor de $x$ que cumple la siguiente inecuación:

\begin{equation}
	M(x) < G(x)
\end{equation}

Donde $M(x)$ es la solución óptima de mínima cantidad de sobres para entregar $x$ tarjetas, y $G(x)$ es la solución por el aglorítmo de Greedy. Continuando el paper, este contraejemplo, si existiese, se puede encontrar en:

\begin{equation}
	c_3 + 1 < x < c_m + c_{m-1}
	\label{eq:rangoContraejemplo}
\end{equation}

En base a la ecuación \ref{eq:rangoContraejemplo}, Zacks propone otro teorema, el cual plantea que para que una base sea canónica es necesario y suficiente que se cumpla:

\begin{equation}
	G(x) \leq G(x - c) + 1
\end{equation}

Para todo $x$ perteneciente en el rango dado por \ref{eq:rangoContraejemplo}. 

\subsubsection{Pseudocódigo}
\label{sec:pseudoFact}

\begin{algorithm}[H]
\caption{Calcular la factibilidad de la base compuesta por los tamaños de los sobres.}
\label{code:pseudoFact}
\begin{algorithmic}[1]
\Require $sizeSet = [c1, ..., cm]$ \Comment{Arreglo de tamaños de los sobres}
\Require $sizeSet$ ordenado ascendentemente
\State $l$ := length(sizeSet)
\State lowerBound := $sizeSet[2] + 1$ \Comment{Tercer elemento del arreglo}
\State upperBound := $sizeSet[l - 1] + sizeSet[l - 2]$
\For{$x = \mbox{lowerBound}$; $x <= \mbox{upperBound}$; $x$++}
\For{$i = 0$; $i < l$; $i$++}
\If{$sizeSet[i] > x$}
\State continue
\EndIf
\If{$G(x) > G(x - sizeSet[i]) + 1$}
\State \Return false
\EndIf
\EndFor
\EndFor 
\State \Return true           
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
 
\subsubsection{Complejidad}
Se puede ver que en en la solución de este algorítmo requiere el uso de dos ciclos. Sea $n$ la cantidad de números enteros desde $c_3$ y $c_m + c_{m-1}$ el ciclo realiza entonces $n\cdot m$ llamados a la función de cálculo por Greedy. Como podrá verse en el algorítmo \ref{code:pseudoGreedy} en la sección siguiente, esta función tiene un orden $O(m)$. Por lo tanto, la complejidad de todo el algorítmo es $O(n\cdot m^2)$.

En lo que respecta a complejidad espacial, se observa que esta es lineal, ya que la estructura mas grande que se utiliza son listas.

\subsubsection{Implementación}
\label{sec:implementacionFact}
Para la implementación se utilizó en lenguaje Python 3. El código puede verse a continuación. 

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{ 
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  frame=single,	                   % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=Python,                 % the language of the code
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  tabsize=2,	                   % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}
\begin{lstlisting}
import sys
from Greedy import *

'''
    Algoritmo que determina si un set de tamanios de paquetes es un set 
    canonico o no. Si el set es canonico, entonces existe una solucion 
    optima mediante el algoritmo de Greedy.
    
    Pre:    el archivo de tamanios de los sobres debe estar ordenado 
            ascendentemente
'''
def verification():
    if sys.version_info[0] < 3:
        print("ERROR! El programa se debe ejecutar en Python 3")
        exit(1)
    if len(sys.argv) < 2:
        msg = "Error!. Se debe proporcionar un argumento: \n"
        msg += "* El nombre del archivo con la informacion de los sobres\n"
        print(msg)
        exit(1)

def readFile():
    filePath = sys.argv[1]
    packetSize = []
    with open(filePath, "rt") as fileData:
        for line in fileData:
            packetSize.append(int(line))
    return packetSize
'''
    Para que la base sea canonica debe cumplirse la siguiente inecuacion
        G(x) >= G(x - c) + 1
    Para todo valor x que este dentro del rango:
        c[3] + 1 < x < c[m] + c[m-1]
    Con c[3], c[m], c[m-1] representan el tamanio del tercer, ultimo
    y ante ultimo sobre del set, que se encuentra ordenado de forma
    ascendente.
'''
def isCannonicalSet(sizeSet):
    l = len(sizeSet)
    lowerBound = sizeSet[2] + 1
    upperBound = sizeSet[l - 1] + sizeSet[l - 2]
    computation = Greedy(sizeSet)
    for x in range(lowerBound, upperBound):
        for c in sizeSet:
            if c > x:
                continue
            s1, t1 = computation.compute(x)
            s2, t2 = computation.compute(x - c)
            if t1 > t2 + 1:
                return False, s1, x
    return True, [], 0

def main():
    verification()
    packetsSize = readFile()
    '''
        Una base con 1 o 2 elementos es trivialmente una base canonica, si
        y solo si c1 = 1
    '''
    if len(packetsSize) < 3:
        if packetsSize[0] == 1:
            print(packetsSize, " es una base canonica")
        exit(0)
    result, counterexample, quantity = isCannonicalSet(packetsSize)
    if result:
        print(packetsSize, " es una base canonica")
    else:
        msg = " NO es una base canonica.\n"
        msg += "Un contraejemplo se obtiene al "
        msg += "obtener " + str(quantity) + " cartas.\n"
        msg += "El resultado da: \n"
        print(packetsSize, msg)
        for q, size in counterexample:
            msg = "\t* "
            msg += str(q)
            if q == 1:
                msg += " sobre de "
                msg += str(size)
            else:
                msg += " sobres de "
                msg += str(size)
            if size == 1:
                msg += " carta.\n"
            else:
                msg += " cartas.\n"
            print(msg)


main()

\end{lstlisting}
